<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anfíbios on Maurício Vancine</title>
    <link>https://mauriciovancine.github.io/tags/anf%C3%ADbios/</link>
    <description>Recent content in Anfíbios on Maurício Vancine</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mauriciovancine.github.io/tags/anf%C3%ADbios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>amphiBR</title>
      <link>https://mauriciovancine.github.io/project/amphibr/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mauriciovancine.github.io/project/amphibr/</guid>
      <description>amphiBR Pacote R com dataset da publicação oficial da Lista de Anfíbios do Brasil publicada pela Sociedade Brasileira de Herpetologia.&#xA;O dataset foi extraído da publicação por Segalla et al. (2021) na Revista Brasileira de Herpetologia, e disponível também no link https://zenodo.org/record/4716176&#xA;O objetivo deste pacote é facilitar a geração de listas de espécie para projetos, inventários de fauna, ou qualquer outro tipo de documento.&#xA;Dúvidas, críticas e sugestões são sempre bem-vindas!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Land-use changes and the expansion of biofuel crops threaten the giant anteater in southeastern Brazil</title>
      <link>https://mauriciovancine.github.io/publications/anteater-sp/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mauriciovancine.github.io/publications/anteater-sp/</guid>
      <description>Mapeamos a adequabilidade de habitat da população de tamanduás-bandeira no estado de São Paulo, avaliando a contribuição dos principais preditores à adequabilidade, e quantificamos esses habitat em áreas de proteção ambiental e em áreas ameaçadas pela expansão da cana-de-açúcar</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATLANTIC AMPHIBIANS: a data set of amphibian communities from the Atlantic Forests of South America</title>
      <link>https://mauriciovancine.github.io/publications/atlantic-amphibians/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mauriciovancine.github.io/publications/atlantic-amphibians/</guid>
      <description>Compilamos comunidades de anfíbios ao longo do Bioma da Mata Atântica</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impacts of mining activities on the potential geographic distribution of eastern Brazil mountaintop endemic species</title>
      <link>https://mauriciovancine.github.io/publications/div-mining-mg/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mauriciovancine.github.io/publications/div-mining-mg/</guid>
      <description>Utilizamos Modelagem de Distribuição de Espécies para avaliar como as cavas de mineração podem impactar a diversidade de espécies de anfíbios e aves endêmicas da Serra do Espinhaço em Minas Gerais</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atlantic Amphibians</title>
      <link>https://mauriciovancine.github.io/project/atlantic-amphibians/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mauriciovancine.github.io/project/atlantic-amphibians/</guid>
      <description>Publicações Vancine, M. H., Duarte, K. D. S., de Souza, Y. S., Giovanelli, J. G. R., Martins‐Sobrinho, P. M., López, A., &amp;hellip; &amp;amp; Brassaloti, R. (2018). ATLANTIC AMPHIBIANS: a data set of amphibian communities from the Atlantic Forests of South America. Ecology, 99(7), 1692-1692.&#xA;Anunciação, P. A., Ernst, R., Martello, F., Vancine, M. H., Ribeiro, M. C., &amp;amp; Carvalho, L. M. T. (2023). Climate driven loss of taxonomic and functional richness in Atlantic Forest anurans.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
